21連勝徹底羞辱對手

當今世上兩大雌馬，北半球的3歲馬女「成全寶」剛於10月1日在法國攻下凱旋門大賽，連勝五場一級賽。而南半球的澳洲外星馬后「雲絲仙子」亦不遑多讓，這天（7日）又一次建功，在布文策騎下，輕勝澳洲墨爾本費明頓馬場2000米一級賽東寶錦標，成功締造連勝21場佳績。

隸屬華禮納馬房的「雲絲仙子」已經六歲，征戰不少，上仗在蘭域馬場贏1600米一級賽佐治文斯錦標，談不上非常輕鬆，似乎實力漸盡，加上近期較多跑右轉的牠，今次東寶錦標是其作戰生涯中首次亮相左轉的費明頓馬場，故不少馬迷都對牠有點擔心。

然而，「雲絲仙子」的Fans仍極多，一對父女更悉心打扮，穿上代表「雲絲仙子」裝束為牠打氣。結果此駒以行動來證明牠的級數，在布文胯下沿途居中後位置，一直只輕騎，轉最後一個彎已自動撲上，撳住也透出，一鞭不打下大勝6.5馬位，收韁過終點徹底羞辱對手。而亞、季軍順序是貝力斯座騎「南加暴風」及連達文的「保濕器」。

「雲絲仙子」累積連勝21場比賽，至今31戰得25冠3亞，其中14場一級賽頭馬。據報此駒下目標是出戰滿利谷馬場，爭取連續三年奪得覺士盾。

雲絲仙子贏東寶錦標片段：

雲絲仙子

布文

圖片來源：gettyimages